去信水務處－關注水炮車將會浪費水資源教壞下一代

第一次喺連登開POST，如果放錯台麻煩ADMIN幫手轉返。
環保X係時候要關注下水資源同水炮車。

電郵可以寄哂去呢度
節約用水教材聯絡電郵 waterconservation@wsd.gov.hk
公共關係經理/節約用水 潘詠音 女士 evon_wy_poon@wsd.gov.hk
水務署署長 黃仲良 先生, JP cl_wong@wsd.gov.hk
水務署副署長 周世威 先生, JP sw_chau@wsd.gov.hk
水務署 客戶電話查詢熱線(供水及一般事項)(24小時) wsdinfo@wsd.gov.hk
供應及分配(市區)科 吳維篤 先生 vitus_ng@wsd.gov.hk
供應及分配(新界)科 陳仲勤 先生 chung-kun_chan@wsd.gov.hk

電郵主旨： 關注水炮車將會浪費水資源教壞下一代

電郵內文大家可以隨意加減改動

水務處執事先生：

關注水炮車將會浪費水資源教壞下一代

日前在網上及一眾媒體看到警務處計劃將會採用水炮車驅散集會或上街示威的市民，本人身為香港社會一份子有感，希望水務處關注有關水炮車的使用，會對本港及全球帶來的直接和間接影響。

據悉，一輛水炮車的購入價為約９００萬元，這已經浪費了納稅人的血汗錢。根據水務處２０１８年９月修訂的《「惜水學堂」學前教育計：教師資源册》第８頁（註１），每位香港人每天住宅用水約１３０公升，一輛水炮車每分鐘可以發射１２００公升水，每分鐘浪費水資源即等於約９．２３人的每天耗水量。以水務處吉祥物「滴惜仔」一直致力宣傳「齊來慳水十公升」的口號去計算，水炮車每發射１分鐘，就相等於摑了滴惜仔１２大巴。以環保教育的角度出發，水炮車的使用不單是浪費地球僅有的水資源，更會為下一代帶來「只要是執法者就可以浪費水」的概念，與水務局一直致力推動的「惜水學堂」背後理念相違背。

即使水炮車所載的不是住宅食水，它在浪費的也是我們香港市民用稅款去維繫的水源，包括本地收集雨水、購入的東江水、海水淡化、再造水、中水重用及雨水回收，甚至是沖廁用海水（水務處，２０１８，頁２１）。水務處致力對市民宣揚的教育工作，正正是為市民的生活所作出的貢獻，維持大家日常生活所需之餘，也為維繫地球村生態平衡盡一個地球人的義務。假如讓一輛（甚至三輛）水炮車把過去多年來的珍惜用水等教育理念付諸流水，實屬可惜。

我們每一名香港市民都有責任去監察每一個政序部門是否有帶著公民良心去維護地球村，敬希水務處不要讓香港其中一個政府部門的濫權去遺害下一代，珍惜水資源是我們每一個生而為人都應有的良知。本人促請水務處關注水炮車在測試時不斷浪費水資源和將會在正式使用時浪費水資源的情況，促請水務處上上下下阻止水炮車的繼續試行及實際應用，珍惜每一滴水正正是我們每一位地球人都應該關心且以身體力行的。正如《「惜水學堂」學前教育計：教師資源册》及其他相關資源的建立是為了教育下一代珍惜水資源一樣，我們身為香港人應該做好把關，不要讓一個濫權的部門去浪費我們納稅人的血汗和香港僅有的水資源。

敬祝
守護良心、守護下一代

香港市民
ＸＸＸ

註１：資料來源：水務處．（２０１８）．《「惜水學堂」學前教育計：教師資源册》（修訂版）．網址：

Sent, 兄弟爬山

仲有染色劑，破壞水源